{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_060132",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대방광불화엄경 주본 권34_1"
    },
    "text": "本遺物である『大方広仏華厳経』周本34巻は唐の実車難陀(652~710年)が漢訳した周本80華厳経のうち第34巻で、12世紀製作と推定されます。この本は現在、湖林博物館に所蔵されていますが、1巻21枚で構成された大きさ29.3×48.4cmの木版角筆の戦績です。これは高麗時代に海印寺が刊行した本の母本と推定されるという点で歴史的価値が高いですまた、この本が『高麗大蔵経』を刊行する際に底本として使われた1098年の刊行本である、別名「寿昌4年版本」の国内伝来品という点でも注目を集めています。このような事実を考慮すると、この遺物は様々な華厳経の版本の中でも国内では珍しい貴重本といえます。何より本文の横に各筆の線と点で韓国語の口結を表示しているので国語学的にも書誌学的にも意味が大きいです本遺物には弁相図がそのまま残っており、美術史的にも重要な資料です。弁相図の前部には別途の空間を設け、「大方広仏華厳経巻第三十四変相」と題されています。その下には周という文字が刻まれています。この辺相図は国宝第204号の『大方広仏華厳経』の主本巻36の巻頭にある辺相図などとともに、数点残っていない高麗時代の華厳経辺相図の作例を示しています",
    "QA": [
        {
            "question": "この遺物は何の本ですか？",
            "answer": "この遺物は『大方広仏華厳経』の第34巻です。"
        },
        {
            "question": "この遺物はいつ作られたと推定されていますか？",
            "answer": "この遺物は12世紀に製作されたと推定されています。"
        },
        {
            "question": "この遺物はどこに所蔵されていますか？",
            "answer": "この遺物は湖林博物館に所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "この遺物はどのような形式で作られていますか？",
            "answer": "この遺物は木版角筆の戦績で、1巻21枚で構成されています。"
        },
        {
            "question": "この遺物は何に使われた本の母本と推定されていますか？",
            "answer": "この遺物は高麗時代に海印寺が刊行した本の母本と推定されています。"
        },
        {
            "question": "この遺物は何の刊行本の底本として使われましたか？",
            "answer": "この遺物は『高麗大蔵経』を刊行する際に底本として使われた1098年の刊行本の国内伝来品です。"
        },
        {
            "question": "この遺物はどのような言語の口結が表示されていますか？",
            "answer": "この遺物には韓国語の口結が筆の線と点で表示されています。"
        },
        {
            "question": "この遺物にはどのような図が残っていますか？",
            "answer": "この遺物には弁相図が残っており、美術史的にも重要な資料です。"
        },
        {
            "question": "弁相図の前部に何が題されていますか？",
            "answer": "弁相図の前部には『大方広仏華厳経巻第三十四変相』と題されています。"
        },
        {
            "question": "この遺物は他に何と刻まれていますか？",
            "answer": "この遺物には「周」という文字が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この遺物はどのような作例を示していますか？",
            "answer": "この遺物は高麗時代の華厳経辺相図の作例を示しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 376,
        "QA": 398
    }
}